1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **5_if_statement**

5. masuk ke folder **5_if_statement**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\5_if_statement> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `IfStatement.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class IfStatement {

    public static void main(String[] args) {

        int x = Integer.parseInt(args[0]);

        if (x < 5) {
            System.out.println(x + " lebih besar dari 5");
        } else {
            System.out.println(x + " lebih besar dari 5");
        }

    }
}
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac IfStatement.java

10. lihat ke dalam folder **5_if_statement**, pastikan muncul file `IfStatement.class`
>
    munculnya IfStatement.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java IfStatement 7
___

